## 天文学、地球科学

  - P1 [天文学](../Page/天文学.md "wikilink")

:\*P1-0 理论与方法论

::\*P1-09 [天文学史](../Page/天文学史.md "wikilink")

:\*P1-2 机构、团体、会议

:\*P1-4 教育与普及

:\*P11 [天文观测设备与观测资料](../Page/天文观测设备.md "wikilink")

:\*P12 [天体测量学](../Page/天体测量学.md "wikilink")

:\*P13 [天体力学](../Page/天体力学.md "wikilink")

:\*P14 [天体物理学](../Page/天体物理学.md "wikilink")

::\*P148 天体化学

::\*P149 天体生物学

:\*P15
[恒星天文学](../Page/恒星天文学.md "wikilink")、[星系天文学](../Page/星系天文学.md "wikilink")、[宇宙学](../Page/宇宙学.md "wikilink")

::\*P159 [宇宙学](../Page/宇宙学.md "wikilink")

:\*P16
[射电天文学](../Page/射电天文学.md "wikilink")（[无线电天文学](../Page/无线电天文学.md "wikilink")）

:\*P17 [空间天文学](../Page/空间天文学.md "wikilink")

:\*P18 [太阳系](../Page/太阳系.md "wikilink")

:\*P19 [时间](../Page/时间.md "wikilink")、[历法](../Page/历法.md "wikilink")

::\*P194 [历法](../Page/历法.md "wikilink")

::\*P195 [历书](../Page/历书.md "wikilink")

::\*P197 [天文年历](../Page/天文年历.md "wikilink")

  - P2 [测绘学](../Page/测绘学.md "wikilink")

:\*P2-0 理论与方法

::\*P2-019 测绘法令

:\*P21 普通测量学、地形测量学

:\*P22 大地测量学

::\*P229 海洋测量学

:\*P23 摄影测量学与测绘遥感

:\*P24 测绘仪器

:\*P25 专业测绘

:\*P27 地籍学

:\*P28 地图制图学（地图学）

  - P3 [地球物理学](../Page/地球物理学.md "wikilink")

:\*P31 大地（岩石界）物理学（固体地球物理学）

::\*P315 [地震学](../Page/地震学.md "wikilink")

:\*P33 水文科学（水界物理学）

:\*P35 空间物理

  - P4
    [大气科学](../Page/大气科学.md "wikilink")（[气象学](../Page/气象学.md "wikilink")）

:\*P40 一般理论与方法

:\*P41 大气探测（气象观测）

:\*P42 气象基本要素、大气现象

:\*P43 动力气象学

:\*P44 天气学

:\*P45 天气预报

:\*P46 气候学

:\*P47 海洋气象学

:\*P48 人工影响天气

:\*P49 应用气象学

  - P5 [地质学](../Page/地质学.md "wikilink")

:\*P51 动力地质学

:\*P52 古生物学

:\*P53 历史地质学、地层学

:\*P54 构造地质学

:\*P55 地质力学

:\*P56 区域地质学

:\*P57 矿物学

:\*P58 岩石学

:\*P59 地球化学

:\*P61 矿床学

:\*P62 地质、矿产普查与勘探

:\*P64 水文地质学与工程地质学

:\*P65 地震地质学

:\*P66 环境地质学

:\*P67 海洋地质学

:\*P68 宇宙地质学

::\*P691 行星地质学

::\*P694 灾害地质学

  - P7 [海洋学](../Page/海洋学.md "wikilink")

:\*P71 海洋调查与观测

:\*P72 区域海洋学

:\*P73 海洋基础科学

:\*P74 海洋资源与开发

:\*P75 海洋工程

:\*P76 海洋环境科学

:\*P77 潜水医学

:\*P79 军事海洋学

  - P9 [自然地理学](../Page/自然地理学.md "wikilink")

:\*P90 一般理论与方法

:\*P91 数理地理学

:\*P92 古地理学

:\*P93 [部门自然地理学](../Page/部门自然地理学.md "wikilink")

:\*P94 [区域自然地理学](../Page/区域自然地理学.md "wikilink")

::\*P951 环境地理学

::\*P954 灾害地理学

:\*P96 [自然资源学](../Page/自然资源学.md "wikilink")

:\*P97 地理探险与发现

:\*P98 [自然地理图](../Page/自然地理图.md "wikilink")

-----

[Category:中国图书馆图书分类法](../Category/中国图书馆图书分类法.md "wikilink")